「即使沒有美國市場，我們也將成為第一。」華為下月首發5G商用摺疊手機，晶片組「天罡」，巴龍5000

華為下月首發5G商用摺疊手機
去年消費者業務收入4056億新高
受惠於高端智能手機的需求強勁，華為公布，2018年該公司智能手機出貨量達2.06億部，推動集團旗下消費者業務收入創新高，錄得520億美元（約4056億港元），較2017年增長近五成。華為消費者業務總裁余承東表示，消費者業務取代營運商業務，成為收入最多的業務部門。華為又預告，將於下個月發布首款商用5G摺疊屏幕手機。

新款5G基站晶片獲30合約

華為在北京研究所發布首款5G基站晶片組「天罡」，晶片在集成度、算力、頻譜帶寬等方面取得突破，運算能力提升。天罡晶片令基站尺寸縮小五成，重量減輕23%，功耗節省21%，安裝時間比標準的4G基站節省一半，解決過去難覓站址、成本高的挑戰。

據內地媒體報道，華為目前獲得30個5G商用合約，25000多個5G基站已發送至全球各地。內地5G測試方面，華為5G產品線總裁楊超斌透露，截至去年底，華為完成內地全部預商用測試驗證，與三大內地電訊商在17個城市建設30個試驗網，又與電訊商探索商用能力和新應用場景。

華為預告，將於2月世界移動通訊大會（MWC）上發布首款商用5G摺疊屏幕手機。現時該集團則推出5G多模終端晶片巴龍5000，以提供手機上的5G服務。余承東表示，巴龍5000體積小、集成度高，單晶片內可實現2G、3G、4G和5G多種網絡制式，可有效降低多模間數據交換產生的時延和功耗，並為全球首款產品完全支持非獨立組網及獨立組網網絡架構。

余承東預期，物聯網和5G將帶動今年銷售表現，使華為達成全球最大智能手機廠商的目標，「即使沒有美國市場，我們也將成為第一。」

暗示考慮撤出「敵對國」

然而，華為設備接連遭到美國及其盟友的排斥，該集團將考慮轉移市場重心。

外電報道，華為董事長梁華出席達沃斯世界經濟論壇時暗示，華為可能把業務從一些「敵對國家」中撤出，「我們將把合作關係轉移到那些歡迎我們，可以與我們合作的國家。」

梁華強調，華為不會對未來的數碼社會構成威脅，美國妄稱華為設備可能成為內地政府機構的「後門」，卻從未拿出任何證據。華為亦繼續投入資源，為大幅提升網速，計劃在未來5年每年投資200億美元建造5G基站。

TMD6

又羸

天罡=Skynet

其實人地鄰國d新聞唔洗理

probably make more sales

從敵對國徹出，即係去非洲定中東搞5g

除咗自high，仲有乜嘢最叻？

你都識講假如啦，垃圾屎為

其實美國或者其他國家嘅5g技術係點
次次都吹華為但無其他企業

愛立信都有

美國的電訊商唔肯俾錢去建5G基站,尤其偏遠地區，無錢賺。所以 興建中的機站都只有好少。

連登精神勝利法 who fucking care